「天琦案」如果照個檢控咁講，洗撚再分和理非同勇武？

身處暴動現場就要為所有人既行動負責
天琦被捕後，快富街縱火照入落佢數
係因為佢係暴動中有出現，有份促成暴動發生
因為人數而增加暴動既機會。
總之係現場就都要照負上責任

咁點解仲要分兩種？
佢既講法係不論係現場咩角色，你既存在令人數多左因此促成暴動。你都有罪。你既個人行為係唔會影響是否被告暴動，不能只睇個人行為。

咁和理非係咪都死 仲洗咩分？

真係唔明香港法律，根本就係睇你點理解。
真心唔明點解唔係睇個人行為而判決。咁我企係現場咩都無做我都要坐十年？

我才疏學淺 ，唔識咩法律，但係照我理解。仲洗鬼有和理非同勇武之分。反正周到都一定死

原則上條ON9暴動罪行係真係咁，所以先咁多人鬧惡法，而果陣係因為67暴動所以改到咁鬆，英國已經晨早改左例，係香港仲沿用..

法律不嬲都係有空間比你詮釋
但人地英國有司法獨立
唔會因為政治問題而過輕過重
而且睇返片你好難話天琦唔關事
但6年明顯係政治監同過重

個官擺到明就想煮死佢
食屎啦香港法律
睇黎都要上訴到終審

係啊~佢真係咁告㗎
之前嗰啲都係咁告
唔係點會話係惡法啫

利申︰之前暴動罪成過

咁講d差佬都係暴動現場啦

暴動罪不嬲係咁，所以先咁執著「定性暴動」呢樣野
因為個邏輯係將一件事件定性左暴動>在場全部人都告得暴動
反之如果冇定性暴動，就唔會有人算係暴動
當年係67暴動後為方便檢控先咁改，但一路無再改過

辛苦了

咁點解612又濟係告5條友暴動 根據檢控唔劃一

當然我意思唔係想其他手足都比人告暴動

明明班狗就定性左612暴動

咁檢控咪不公

唔辛苦，都踎完出咗來喇

喂,港畜之前係咁J "香港係法治社會"
依家做乜縮返晒入老母個閪度

喬裝示威者既警員係現場，因人數增加而煽惑他人犯罪，即係示威者應該無罪？

根本肯定唔係係現場就要負責，例如姓林既前學民肥仔又或者一堆俾人撒控既人都無野，有個攝影師開頭被暴動之後撒就控就被襲警，最尾都告唔入，判詞都有講過會考慮在場人士既行為同在場理由等等，至於天琦會被負他人行為既責任，可能係之前果官認為佢有份帶頭等等，等判詞啦。

手足，有無工開，生活o唔ok
無工開，好多人願意幫手

擺明就係重判"大台", 係政治監黎啦

暫時無乜大礙
手足有心

律政司早前已撤銷控告林淳軒等另外10人暴動罪等，律政司今再申請撤銷控告李培浩，即現時被控暴動罪的被告人數減至40人。

旺角暴亂涉竹竿篤警盾牌 攝影製作師脫罪

咁講班popo既存在先係令衝突升級既主因喎

如果天琦煽動罪成，要為他人行為負部分或全部責任，我認為合理，但煽動唔成就無可能要為他人負責。

梁天琦係香港的V煞, 有無人贊成?

dllm
上訴到終審
最多再眾籌

在暴動現在保持中立的人唔同計法

* 中立 ＝ 中国立場

梁天琦係香港的V煞, 有無人贊成?
=贊成
= 唔贊成

係咪可以告林鄭暴動？

咪就係暴動，2碌

香港法治真係笑話黎

辛苦了手足

唔係你以為殖民地惡法呢個名流㗎

我唔明咩叫暴動現場
範圍幾大？

唔係沿用，而係廢除咗但係中共臨時立法會又立返

因為果陣有大台

佢見天琦係叫大家出黎非法集結果個
就屈埋暴動都有佢份Even 佢無放火

所以我地無大台係岩

on99照道理應該係因為popo在場先會促成暴動
因為689先會搞成咁
你唔判佢地先？

(推極都推唔起)10.10國慶行動#雙十

所以應該要爭取廢除公安條例
你話我放火 咁就告縱火
打人 就告打架襲擊傷人
告埋附近d人係做乜9野
又話有自由和平集會示威
而家所有集會 混隻臥底狗入嚟掟下磚就可以拉哂全場暴動

辛苦你了

Push

好多人真係唔識歷史，深圳臨立會呢啲嘢根本就一早比肥彭宣佈係非法組織。

你估律政唔想鋤埋煽動罪咩
個刑期就肯定係政治原因重判架喇
如果呢次上訴刑期得值
律政可唔可以再上訴定罪?
求法律JJ解答

公安條例入罪門檻極低，根本係一條打壓人權嘅惡法

金鐘暴動，銅鑼灣拉你都得 根本玩撚曬

無人民授權講乜法治都係晒氣

個終極權都係喺當權者手上

所以民主點解咁重要

點解佢唔打控罪只打 刑期呢

對「暴動罪」最勁嘅批判：吳靄儀鴻文
集結者有「共同目的」，是普通法暴動罪的必要元素。簡單地說，一群人集結在一起，仗着人多勢眾，以集體暴力推動他們的共同目的，就是暴動。提出公安條例草案的時候，當時的律政司說明，條例之下的暴動罪不須證明「共同目的」，所以法定「暴動」比普通法定義更闊，更易入罪。
太長略
到了高等法院重審梁天琦案，黃崇厚法官則與林文瀚法官見解相同。他說：「雖然在條例於1967年修訂時，立法文件曾指出不用證明共同目的，不過，控方和辯方都認為，基於普通法案件的發展，現在已確立這是必須證明的，本席同意這個見解。」（註5）高等法院自是比區域法院權威，後者受前者約束。
當然，多了或少了一個須證明的元素，會影響「暴動」法的闊窄，但更重要的是對「參與暴動」的涵蓋面的影響。如果「共同目的」是元素，那麼「參與」者就只包括與其他非法集結人士有共同目的的人，不包括只是「貪玩」或為自己私人目的加入行動的人了

跟原本法例就係咁嚴,唔洗共同目的
高院有官覺得要有共同參與 目的先得
如果參與者都想暴力既,你掉唔掉磚 放火 佢都當你係暴動一分子
但如果你唔係既(急救,健身夫婦)就可能冇野
呢段野都唔係聖經
我就有少少希望天琦可以放出黎

但暴動罪真係要上訴打幾次先多理據,本身定義係好含糊
例如咩叫破壞社會安寧?
上訴影響深遠

四個月,都仲唔明點解要講平反612?
就係現行法理上係咁呀嘛

就算唔暴動
香港四份一人都涉嫌犯過非法集結架啦

按照檢控狗所講
仲要揹晒兩個地方既刑期？

無錯

跟本香港法治已死

對唔住

不嬲都係,和理非唔應該再有呢D拘捕唔關我事心態,上得場就關你事,既然企喺度一樣拉你,你一係返屋企一係幫勇武手

辛苦啦手足，我地欠左你

Bingo

我地愧對你

暴動條罪不嬲係咁

根據佢既講法不論係現場咩角色，只要你既存在令人數多左因此促成暴動就入既話
咁班黑警臥底呢?

你講得啱呀
你想和平示威係行唔通架喇
一定會被關照

未睇判詞
但照你咁講popo都有份促成暴動

企係度咩都冇做都入罪？！

個個都咁講㗎喇

呢個咪係 612 只告 5 人暴動比全城屌爆既原因之一

巴打

條罪係咁on9 只要身處現埸就入到

依個係 好奇怪，根本唔係按法律嚟檢控，林鄭仲話不存在定性，可能佢都唔識條例

講咗十九幾萬次政府定咩定性 唔會影響律政司告你咩罪
如果唔係之後上環等等都唔會告暴動啦on9

呢條法律係不合時宜

告唔告暴動係控方嘅事 正如喺醫院打人斷正嗰幾條散仔 一樣可以吿酷刑 但控方揀咗條好輕嘅罪去告

特區政府宜家就係拎返D咸豐年前唔合理嘅法律出來告人
和平得太耐真係唔係咩好事

破斧沉舟反正你企係到都十年，不如請popo 飲酒咪仲好

打刑期 如果今次駁回 仲可以上訴到終審法院？

辛苦你手足，他日煲底相見

捉啲藍屍去現場嘅話咁咪

所以天琦案一定要上終審終審成功打贏對其他手足係一個好好既案例

所以話d和理非成4個月仲以為係6月果陣既玩法, 而家你點都話你暴徒暴動乜乜柒柒架喇, 出黎發夢唔該警覺性高d認真d

612嗰時政府又唔係咁講
而家變咗集體負責制 仆街獨裁暴政

法律面前 人人含撚呢句唔係浪得虛名

辛苦你啦手足

你而家先知？

非法集結本身係攞嚟治黑社會同埋啲童黨 因為以前黑社會童黨盛行當道 而家10年代之後香港黑社會童黨已經沒落咗 變咗攞嚟打壓人權集會自主

香港不嬲冇法律

加多個訴求：
廢除暴動罪惡法

但沿用返佢講法，咁D UC9 有份造成“暴動”喎

因為佢話佢係組織人暴動
果班人暴動係因為天琦係到(因為全部都係本民前既人)
所以果班人先係到+暴動
所以先入埋佢數

影響！
兩者唔 match, 有機會用呢一個 point 打甩
兩者 match 係好難打得甩, 要有合理解釋自己點解喺暴動現場

一向唔洗分 只有手足 無其他

根本見佢係大家精神領袖先死要入佢多幾條

根本成個公安條例都好有問題 要剷起佢大改

本來就唔應該分
明知警政眼中 只有示威者的情況下 仲要分來分去 只係自欺欺人

因為人數而增加暴動既機會。

咁十鳩幾個卧底呢？

V煞套戲想帶出人人都可以係v煞
你就係度幫佢造神

原則上條法例真係咁講 上世紀到依家都冇update過係咁上下

同條緊急法一樣寫到咁on9

所以天琦個刑期先咁重要

幾十年都冇一單暴動罪成，依家天琦咁既案情就7年，我屌你老母啦。

利申 實習律師

根本五大訴求

係要全面廢除公安條例
一係你有真普選比你再立過

暴動,非法集結呢兩條根本係惡法
中共一早plan 好曬香港有咩呢d 狀況就可以用呢d 惡法鳩告

咁就唔駛再講「釋放被捕人士」唔合法治
係條條例唔合國際人權標準

傷人你告傷人
縱火你告縱火

臨立會喺垃圾桶都執返上黎

咁下次老閪都開佢波 唔做和理非

手足對唔住呀

和勇既分別不嬲只在於個人心理關口

講左好多次 係得示威者自己仲分緊做和理非同勇武
係警犬眼中 一早當左你在場既全部都係犯
佢地連示威者同市民都唔會分
總之鳩叫警告完兩句仲係現場既就全部都係犯

係示威者自己覺得和理非活動警犬唔會搞
事實係因為一起步人多 佢人手唔夠先會放班所謂和理非走
佢而家針對緊既仲係前線手足 他朝班勇武如果全部被捕
你又睇下班和理非再上街 警犬會唔會再放佢地走

你可以話本民前嘅出現引起依場嘅暴動
但天琦被捕後嘅事天琦點控制到？
都不在場咁又入到佢數

定係個觀點係非法集結然後暴動
影響社會安寧
一旦影響咗其後嘅全部嘢都會關曾經在場嘅人前
因為係影響緊/影響過社會安寧？

就係唔駛分, 大清算既時候包埋中場同後面行行企企既

所以我一直都話呢一條係政治罪
仆街政府只會肆意由立法執法司法嘅渠道無限放大條罪

其實「非法集會」「影響社會安寧」
有人仲夠膽無罩接受訪問果下好嘢
政府又唔夠膽公佈一百萬人犯法
文宣應該嚇𨳊班和理
「你已犯過法，係你好彩走甩左」

你係英雄

無人諗過六七後香港仲會有暴動
所以無改過條例
英國一早改返

條例本身就係咁
果晚對couple扶起個女仔都被人告暴動啦

香港法律比中共搞到咁

你係蒲台島佢都照落你charge啦

官逼民反

其實我一早講過係咁俾人鬧
最高十年
又話我嚇人，冇暴力唔通告暴動

話我咩係咪想嚇到啲人唔敢出嚟
話我作嘢
一個係咁鬧兩個係咁鬧

基本上所有嘢落到共產黨手上 一定會變質 所以香港人認清敵人 唔好再存在有任何幻想

推

和勇不分

手足有需要一定要出聲

如果今年冇事發生可能仲有得傾
今年發生咁大獲絕定冇得傾的
加埋又係個句槍打出頭鳥

其實調轉諗佢當年忍往留返今年先爆可能仲有作為

街坊咪都比佢告

根本香港好多例都係惡法黎
非法集結都係
佢求其見你3個人就可以亂告你

即係200萬人遊行popo派隻鬼出嚟掟磚放火就200萬人一齊坐十年？

啱 得終審有海外法官坐陣
全部都係國際司法界泰斗級人馬
算係中立少少
但都唔好抱太大期望
當年梁游終審都確認左DQ

辛苦手足了 我地全部人欠左你

cls

係D細嘅屌梁卓然咋！
今日代表政府個檢控官就係梁卓然
梁卓然政治考慮掛帥、全力檢控義士、放生自己友
必須清算

呢條法例立法嘅原意係要針對共匪嘅

絕對可以發生

照邏輯 個啲所謂喬裝都應該告撚埋 一係即時表明身分
所以班狗同條法都好撚鳩

咁講d狗察先係促成暴動嘅原因

絕對有機會

750萬和理非行街，
1人放火等於全部暴動？

印象中襲警都係咁上下
以前ge法律係針對某D情況而立
唔會求其入
而家班垃圾渣滓亂咁捉
再配合埋已崩潰ge司法制度

今次一撚定要贏呀屌

咁冇佢又唔會發大到本土思潮 都唔會有光復香港
有啲野係整定

自從 緊急法後

法治已經名存實亡

其實暴動罪有個問題

如果所有人係現場都係會促成/ 助長暴動
點撚解黑警既鬼 係現場唔會被告暴動? 因為執法? 但係佢係當中既一員, 佢地既出現已經助長暴動

今時唔同往日啦
而家可以一lot過96人控暴動罪
根本就亂鳩咁嚟

我話比你知 我地今次一輸
所有非法集結都會比人改控暴動
政府同我地玩緊all or nothing

無撚有錯 今日聽到我呆撚曬 之前無認真諗過呢條例

上訴庭有個官話唔係
長遠 我覺得再打多幾次/上到終審 會有唔同既解釋
冇咁荒謬
但好多人都要坐左先啦唉

公安條例
聽名都知係垃圾

廢除公安條例!!!!!!

如果暴動個邏輯係一個群體作出破壞社會安寧既行為
我當黑警真係好撚好死唔落手
但係佢既出現已經壯大其他個體既膽

區院個堆官 好跟法例判 肯定唔會理你,會問你咁你有咩證據佢挑起事端
呢D野 真係長期等高院/終院啦,真係冇計
反而依家天琦案呢D 係打清 共同目的 ,意圖,破壞社會安寧 既定義幫之後既人

屌你老母 即係路過都可以入鳩你暴動

跟案例，上級法院案例都下級法院有約束力

其實岩
跟法例執法冇刑事豁免權
臥底都可以照入暴動

不過事實係DOJ唔會告臥底

暴動罪不嬲都係咁，只要證明你參與該非法集結，唔需要證明你實際做過乜，就可以入罪。

而家天琦果邊都只係爭論緊，做既野唔同至少刑期應該不同。

公安條例本身就係遠古惡法嚟

唔係，佢入邊無log
用卧底拉人佢打死認你催佢唔漲

反送中3個月，最後香港人發現最惡果條公安條例一直係身邊

on99

其實係，之前罷課個陣，professor 講過即使只叫口號都係告非法集結同暴動，只要你係個場地做出行動支持暴動行為就告得，不過法官要睇返行為再判刑